［新手入門］澳洲窮L想買車

Budget 5000aud
其實本身可以去到10000aud
不過啱啱喺度learner轉紅P 對車完全唔熟
只係諗住買架二手車代步 練下手車咁
巴打們有咩建議？

想要咩類型嘅車？
自動定棍仔？

澳洲玩下棍仔啦

舊款Ford xr6
以前澳洲玩過,幾爽,油錢又唔貴

搭單問 澳洲自駕遊咩車好？total5個人

去carsales/ gumtree 睇下

依家長期係136-140 1L 喎

SUV 最好，不過好睇你去邊，去幾遠同埋對自己手車有冇信手
因為入到city 啲路同車位都好窄

升左咁多
我早幾年HOLDEN 3800CC 打爆先80幾蚊

不過我多數BP加
舊款車加95

BP 依家反而最平

操車jazz, yaris, mazda 2,3, civic

Xr6用油好快喎 個陣係澳洲揸 入滿3日就用晒
不過係揸得幾爽既

XR6我揸個台灣FD,幾爽
佢一星期入一次油
可能淨係每日來回,放假去玩

我自己揸舊款HOLDEN WAGON
個幾星期入一次，上手鬼佬改埋LPG雙用，平好多但冇力

要慳油一定唔會買Holden同Ford
架架都係V6 V8，啲油去得好似倒水咁

hyundai excel, 幾百有架

我講下自己點睇

我會買架Jimny或者手波WRX

利申
我自己其實想買架車身高嘅4wd當第二架車
有一日天黑出停車場 架車卡住咗喺個curve （因為冇睇清條路）
我想要架又細又高嘅Jimny

我啱啱先考到auto咋
我有個朋友話放佢架03 accord euro比我
$4500
抵唔抵屌？但行左23萬

23萬其實$4500差唔多
但係架車你上gumtree睇睇會發現$6000左右一定有15萬公里俾你揀 呢個情況老撚都揀架里數低啲㗎啦

新手最好揀架高配車型：有埋倒後sensor就最理想

（9up時間）
同埋Accord 3.0呢啲大引擎 用超過十年一定會食油 如果你長揸都應該冇乜問題
但走市中心停下走下 油耗唔會太好

我都好中意WRX!!! 但係我auto... BRZ又太貴

師兄可以諗下去拍賣
有時係拍政府二手車
通常都保養做齊
一般都吾會係事故車
價錢就睇最低拍賣價同彩數有冇人爭
有興趣就睇下pickles呢個網

都係Jazz camry抵挽

買BRZ係唔應該玩auto
駕駛樂趣唔純粹

要有型其實可以考慮下Volvo V40 facelift嘅‘08年款靚到抽筋

Camry好行 如果Aurion sportivo可能會睇下
Jazz都ok 但車廂細 ‘08 Jazz sports包圍會有興趣

WRX有自動盤 但唔多

我覺得第一架車最好就係平同冇sensor 或者其他輔助，咁先練得好手車
太多輔助好難練好手車，到手車好啲先買貴少少嘅車

（9up時間）

auto最抵玩其實係咩呢..

新手 auto 筆直一萬
可以考慮Golf GTi

wrx 自動波唔好揸咖，而且佢P 牌唔揸得

其實你個point係幾好

但係如果冇sensor又hi花架車咁真係好心痛
早排去停車場 個位後面有個購物車 撞咗落去hi到架車尾 搞到有一dot黑點（2mm咁大）
心痛到

Ching how about gti

睇咗保險先

Nze121款 1.8 corolla腳車
又慳油又易揸

另外聽聞係咪買d本地生產嘅牌子 e.g. Ford會比較好？

Corolla

RACQ 3保 $270 紅p

唔同state 唔同保費，依樣等樓主自己check 最好

toyota cammy其實係澳洲係國民車
點渣都唔爛

本地holden同ford叫做part多 . 但多小毛病

但澳洲車大cc . 呢d日本車就無咁好爆 . 睇您要咩

而且$5000 買歐洲車應該整多過揸

揸緊柴油車仔5000aud 慳油到爆

Budget 10k
5k買車
1k牌費保險
4k整車

去到咁盡

我同你差唔多
都係5-6k budget
到底搵dealer定private seller好?

大家又有咩型號推介？
我見Toyota Honda個價明顯高過其他牌子一截

巴打邊個省？
NSW的話，我有部09 Accord Euro Luxury 想賣

Camry 05年 300k 照樣好氣好力

原因好簡單 地獄腳車 好難揸到壞
就算壞整既工時同料都比其他車平啲
所以二手車價比較高

無追POST 唔知樓主係AUTO

我知我廢又窮
Btw 我係QLD

不如我講下自己小小既要求啦
想要d靚靚仔仔 （唔好太舊就ok)
有bluetooth聽歌
有mon睇 navigator/倒後dash cam

可能1萬budget唔夠滿足以上要求 亦都超出左正常人練車要既車 但小弟有時都想車下女朋友咁 所以out of budget少少都即管討論下啦

10000 唔會有跟車GPS同Bluetooth
有都係aftermarket 加上去
btw 巴打咩state？有個地方就易好多

Queensland啊

咁你budget 係想1萬定5千？
因為個5千真係有分別

1萬啦

諗清楚呀巴打
唔好意氣用事呀

買toyota/honda啦,唔易壞整車平,仲要保值,keep得好讀完書分分鐘平手賣返出去

咁我想知5千 大家會建議咩
如果一萬又會建議d咩啊嘛
最後自己衡量下我hand唔handle到 或者諗下有冇需要要部一萬嘅

5 千就一定會係日本車，有咩事都好易整同唔貴
1萬就有啲靚仔少少嘅車不過都係日本車為主，始終歐洲車舊咗都係好多小問題

靚仔少少既有d咩

1萬嘅話Mazda 6, Toyota Camry/Aurion, Lexus IS250, Nissan Maxima, Subaru Liberty
如果唔怕食油嘅咁你都可以睇下Ford 同Holden
歐洲車真係唔建議你買，一舊就周身病痛

車行就有事揾番佢地都易d . private seller就睇人 . 我係mel 個賣家本身鐘意翻新車 . 所以keep車keep得好好

2010年 Subaru Liberty wagon睇落幾唔錯
我mon 個dash board又夠先進
一萬有交易

Lexus IS就更有貴氣
但係如果係我
我唔會買早期款(~10000) 會買facelift 個大頭sharp好多同埋啲皮靚啲（啲色靚啲）
12000~15000

如果你係想要架靚嘅車
Lexus真係不二之選

搭單問下，係queensland唔知點搵人補補鐘，有冇推薦 利申本身有香港車牌，但full licence 唔夠一年要考多次，但係香港冇揸棍仔，好想熟翻下

Btw樓主有冇諗過 Toyota Yaris, 2015款開始都有bluetooth 同 reversing screen

唔介意俾多少少budget可以諗下2012後期款打後toyota corolla, aut有埋加減波，我都搵緊 但好車難求

1萬既就樓上講果d啦，如果真係好想買歐洲車最好買dealer 車，冇咁多問問，會安全少少，起碼佢地唔買同賣written off 既車（姐係大撞過既車）

你夠唔夠25？夠既唔洗考架喎

好多dealer 收到高里數嘅車會較低個里數再賣返貴價，要睇清楚試清楚先好買

係呀，但係比起私人果d，我寧願信dealer起碼佢地唔會想做臭自己個名，同埋買完可以check左有問題可以退或者叫佢整番，多數dealer簽果陣都會講埋

私人買賣都得，試完車落訂嘅時候簽個份合約可以講明如果架車係30日內有mechanical problems 就比返架車佢加退錢

有個fd試過係dealer買過積木車 買完長期keep住要整

咁都窮撚
我架濕9車cd 機都無，仲用緊cassette 機

第一架車就 toyota corolla/camry 啦
就算唔識車 唔做service 都唔識壞咁
hi 花撞凹都無咁心痛
留返d錢買保險 保險好撚貴

唔夠啦 佢一係要夠25歲，一係要攞full licence夠一年，仲要香港出封信證明，因為香港車牌冇打issued date落去，所以好麻煩冇整

Mx5 我喺Auckland 都出左部幾好玩

買咩都好
唔好搵dealer買

Daily 唔好用

我用黎做腳車幾開心

巴打有冇第二架車？
我揸緊NC 都覺得太細

佢冇兩三架車我切俾你睇

幾年前果陣係perth係揸Toyota Camry
05年車先$2800 抵屌到爆

Toyota 好似係澳洲國車黎？一街都係
仲有mazada又係

操車腳車toyota真係無得彈
無咩機會大整，個價又硬，多人接盤，操完好易就可以放返出去執返d錢

agger
架車好似唔識壞咁

樓主唔會要T記架啦,要型要威比女女睇呀嘛

咁又唔好咁講

Btw 宜家睇睇下Lexus IS250真唔錯

加少少錢睇睇 ‘08 facelift IS250

上面已經over budget

同期Toyota Camry lor
低配版Lexus

但老老豆豆我會揀Subaru Liberty （comparing to Camry）

我真係得呢嫁

我都好想買部dc2 不過買唔落手

5000 得jazz yaris mazda2 買到
唔怕可以下雜牌

問左價 最低減到$11500 里數唔算高 真心想買呢部 大家點睇？

你做咩咁睇唔開
想買大小小嘅嘢都唔得

睇落okay 但做咩咁快問價

通常睇完先講價係最好，因為你可能會有多啲理由去降佢個價，依家你咁可能有咩問題都降唔到佢價

開個第二個account再玩過囉 真係新手嚟㗎我

你send 電話message 問？
唔怕嘅，睇完之後有問題先再試下降佢價
講價最緊要睇佢反應同埋唔好獅子開大口

Email ja ma 諗住遲下六月搬屋（有車位）先買 佢又凶9我話 等咁耐不如買比第二個算

咁佢又啱喎
六月先搬屋真係唔洗急

驚錯失左遲下搵唔返同樣價錢同樣質素

咁你只可以買完再放街

一係你用兩千蚊買架錢七練下手
就算你唔揸擺佢擺到甩漆都唔會太心痛

我諗住冇咩買ma

相信巴打你好快會體驗到想買但唔知點攞返屋企好

自己果部渣左一年...第一架車
試過係3日內陪我自己由cairns渣到sydney
呢排想買架brandnew但睇岩左準備去車行果陣又突然好唔捨得自己部殘車

賣家係private user, 佢宜家係咁打黎chur我 有d不祥預感

你咪話諗下先

2005到而家，13年車先行得120000？

剩係用嚟出出入入嘅話真係有可能，我之前架車04年到2016年都係揸咗110000

咁樓主要自己chok下個賣家啦,個咪數始終偏低

新手買jazz啦，保值，慳油，細架易泊車，以腳車嚟講好抵玩。
不過$10000筆直就可以要求高啲嘅

利申：綠P jazz車主

有
上兩年買左架13年corolla accent sport都係9千4 aud
你講嗰啲要求有齊哂咁濟
不過13萬KM
但係我收車咁耐除左2次service之外架車乜問題都無
仲要嗰兩次service都無嘢要換

依位巴打講得啱 GPS通常好少有 多數自己加

5千無建議
因為香港同澳洲二手車市場完全唔同
喺澳洲基本上所有二手車都有價有市
5千只係買到舊款 成15年車齡度
會賣返出去嘅就當然1萬左右

上兩年...我啱啱search Carsales 9千4買唔到, 起碼$12000

得1萬budget鬼出到mx5
無萬5都唔洗諗啦

自膠
睇錯CX5

要gps就買個tomtom之類果d仲好
提你邊度有cam

係我好彩
仲好記得嗰日唔好話買連睇都無諗過睇 （因為當時其實我連牌都未有）
點知個rm手癢上carsales一開就見到依架開1萬 問我去唔去睇
約左當日就去左睇 然後就試車check嘢 最後壓到9千4然後就買左 完全係出乎意料情況下買㗎架車

用Waze map 都有提邊到有相機仲唔洗成日keep 住update
TomTom 個類GPS 過兩年就要update，搞一次好貴

萬二我就買corolla啦
始終年份無得呃 佢km低都好始終都係10幾年車
機件老化有一定風險喺度
想靚靚仔仔嘅萬二都出到架08年度GTI嘅
再唔係咪accord

巴打都有用waze
喺Gold Coast?

仲要買車就去睇左車先bargain
如果唔係好無禮貌而且比人一個壞印象

我多數用Google map
係Melbourne

Google map改左之後好用左好多
我都遺棄左waze了

Google map 介面用落舒服啲

Lexus整車係咪好貴？and 一萬蚊買到邊款corolla啱我條件先

Lexus啲件都係toyota既
都好襟揸 少機會壞

可以試下SUV 係澳洲一定有用

但如果一壞係咪好貴？

係

上carsales𥄫左兩眼 其實1萬樓下10年或以上嘅車好多選擇
Volkswagen.. toyota.. Nissan.. Mitsubishi.. Mazda.. Honda.. Subaru.. 連Audi Renault mini都有
不如自己去去睇左先
記得較返地區先search

我老婆紅P綠P冇得用手機google maps
買左個tomtom俾佢又唔差
Life time updates
係要拎返屋企連wifi updates麻煩d

其實用得，有phone mount 就得
只要你隻手唔掂部電話佢就唔捉你

咁樣踩灰色地帶好危險姐
唔想俾人捉加扣分
做個安全駕駛者算啦

唔係灰色地帶嚟，係真係可以咁做
因為條例係話cannot use any handheld devices 但你連落Bluetooth / aux 線之後唔掂電話就冇問題
以前成日比差佬pull over 都冇事，佢哋仲話個phone mount 幾靚係邊到買

有部13年is350 全新到而家
淨係keep住做service同換過tyre咁多

可能你個state唔同
不過我係NSW佢講明唔得就無謂去博
主導權係警察果邊

我係Melbourne，同我依到差唔多不過好多人都係咁用而且差佬冇捉，我先咁講

屌

巴打仲肉緊過樓主

咁我仲有兩個月先買 聽下大家意見先呀嘛

其實新手建議係快快趣玩架錢七練下手先
練幾個月到熟再換新車

但通常情況係第一架車好多人都係揸得幾耐得幾耐 因為有個感情喺度（自己俾咗第一次落嗰架車）
而 都有人係買架萬零蚊車 用曬自己budget 跟住整一整花已經心痛到乜咁
更加壞嘅情況係 架車炒咗/壞咗 冇錢整/換

有部CL500 written off $3k

樓主會唔會考慮下 又可以扮下大袋撞咗又唔心痛

邊到見到？

紅p廢j 留名學嘢

住緊嗰到無車位

budget 10000aud 以內 有諗過Mazda3 同 Subaru impreza 自己傾向Subaru 因為AWD 不過聽講同時會食油好多 因為重

最驚係佢套避震冧 套避震係真係貴

平得有點伏

可能頂到一兩個禮拜

唔好意思想搭單問下而家澳洲油價貴左好多？

利申 就黎會去自駕遊

巴打你嚟得唔係時候，依排91 賣緊156.9c /L

98 170.x

早排都仲正正常常，依兩日升到傻咗

有可能因為school holidays

唔關事啦，澳洲唔同state 唔到時間school holiday
啲人話同美國佬炸敘利亞有關

係

鋼價急升
帶起油價 可能一兩月後又升一升

升硬咖啦，只係幾時再跌返

有無人用 7仔app 入油
91 依家見到 123.9

7仔啲油麻麻地，架車用過一缸踩油架車個反應好慢所以冇點用
BP同Shell 襟用啲

7仔嗰啲水嚟㗎喎

出is200嘅話，有咩要注意？

點睇Caltex?

利申 Caltex打手

注意要小心甩尾

有時一缸油平成7－8蚊，平均都平4－5蚊 （架車打爆～$45-50)
少數怕長計 (窮撚學生 ) 廢油都係咁話, 反正入落我架垃圾車都無咩分別
再差個d ie local 無牌子個d 油站, 貪平入過一次之後真係唔敢再入

揸靚車 or 玩開車嘅巴打又唔同講法嘅~

不過升極都冇香港咁貴
唯有咁諗

嘩 好彩早兩日98仲係15X嗰時打爆左缸[唧sosad]

你過幾日咪又係要打返轉

依家要入嘅咪入20L 頂住先

一缸98可以頂到兩個星期
架車算唔算慳油

睇你行到幾多公里，唔係計時間

證明你係毒撚唔出（遠）街

其實入貴油係每次俾多啲
但係公里數都可以行多啲
計返貴油隨時仲平

Caltex認第二無人認第一

睇咩年份嘅車同咩型號，幾十年車入98 同入91係公里數嚟講冇咩分別而且仲要用多咗油

比你發現左
唉我想去玩 一開sem就忙到而家

好問題

其實我覺得喺澳洲就算一sem讀五個unit都一樣可以搵到時間玩

咁如果你話要留喺學校食女又唔同講法

4.5k

咁United d 油點睇 有次長途好似都幾襟用

兩年前跟dealer 買左部13年mazda2 sport. 個陣行左六萬Km 都係一萬drive away. 到而家俾我踩到11K kms 都無病無痛 巴打可以諗下去

可能我蠢

時間運用嘅問題

搭單問下20K 跑UBER有咩介紹

五座 慳油為主 最好MT

想要MT
可以剔除大部分街車

想要MT
可以剔除Holden/Ford

可以揀Mazda 3 或 Suzuki貓車

兩萬蚊買棍本身幾多
但Uber車齡要十年內 直接少咗大部分車揀

Corolla 同 Suzuki Kizashi 一萬五左右已經可以有架好靚嘅13年款

Lm 都準備買架二手車 但只用三年左右 grad咗會返香港 又唔想買架太平 驚幾年後賣唔返出去

唔會啦
越平越有市 2500-5000蚊嘅車turnover rate最高

Grad咗唔諗住apply下intern先？

最後決定出Honda civic fd款，諗緊1.8定2.0好

唔該你先 但上網見2000-3000 d車都用到好殘 驚有事又要搵人黎整 一定唔平

未必喇 唔係好鐘意依個國家 好想返香港 頂唔順

如果3000殘可以向上睇 個價一到5000打後應該要靚靚仔仔

下次要去第啲國家 切記要提前一年幾個月去個國家旅遊下睇下環境
有車嘅話就容易好多搵嘢玩 話唔定你會發現啲興趣

拎五千蚊好肉赤 我又唔會去road trip 都係代步工具only
其實黎之前幾個月去過mel stay過兩星期 都覺得ok 不過最後讀書去咗brisbane 唔到兩個月已經好後悔 宜家淨係想拿拿林讀埋個degree 應該十年內都唔會再返黎澳洲

靚仔Auckland dc2

ching 屎盤喉喎

咩原因咁唔鐘意澳洲？

Civil hatch 有冇興趣
09年車 諗住過兩個月左右賣

其實澳洲二手車吋里數應該點睇?
如果以05-07車黎講
個邊係咪多數睇20萬樓下都可以接受?

10年車齡嘅話13-15咁上下就差唔多，多過20萬就睇架車精唔精神同service history

我見05個啲絕大多都17-19萬
都要6-7000aud一部
咁要再搵搵

幾多budget？唔同budget 有好大分别
你當一年行1萬3咁上下就差唔多

其實想5000內買到部日本車
諗住買黎wh用 襟用就得

一個城市人住Brisbane的確會係有唔慣 交通無咁方便
但住耐左Brisbane其實幾正 尤其是有車
得閒就揸落GC hea下 附近又多national park
去sunnybank食茶記 去袁氏行買檸茶

咁唔洗理公里數啦，平平地買架corolla/Camry 就得啦